[數學JJ入] 到底獨立機率大啲定係叫政府立法禁止中國製列車入口機率大啲？

是咁的，話說有日同個friend傾計，講到港鐵係咁買中國車，我答佢：「咁人地跟世貿標準招標，人地個價夠賤都無辦法㗎」

於是佢話：「咁點解唔得喎，日本韓國夠禁華為嘢啦」，我答佢「人地係政府立法吖嘛，點同喎」，佢就話「咁點解唔叫政府立法禁中國車呢？」，所以我就答佢「到底香港獨立容易啲定係叫政府立法禁中國車容易啲呀？」

結果佢答我係叫政府立法容易啲，因為呢個係一個概率嘅問題，而後者可能性必然高於前者。

我真係唔識數學，唔係好知佢點得到呢個結論，所以我想請教吓各位數學JJ，到底係咪真係計概率可以得出立法禁中國車可能性大過獨立？

你同你嘅friend嘅討論都9唔搭8
講緊買車又扯去獨立做乜 獨立咗港鐵就唔買中國車定點
你個friend又接到
不過佢鳩up, 擺明唔係概率問題 就算係都冇可能計到

簡單講，就概率黎講，你個friend係鳩up
全面咁睇，你地兩個都係到鳩up

同埋想知點解唔叫你個friend計比你睇

其實我係想講叫政府立法呢個建議不設實際啫

至於點解唔叫佢計俾我睇，其實有叫不過我真係聽唔明
佢大概意思應該係因為獨立係一個result，但立法可以係唔同政府立法、立嘅法亦都有好多可能，所以就係可能性高啲

同埋我唔係想話佢9up，我只係想理解吓佢講緊啲乜啫

獨立可以係唔同國家嘅因素（中國解體、其他國家威壓）、獨立後嘅香港憲法亦都有好多可能